\documentclass[a4paper,14pt,french]{extarticle}

\usepackage{geometry}
\geometry{margin=24mm}

\usepackage{fontspec}
\setmainfont{EBGaramond}
[
  Extension      = .otf ,
  UprightFont    = *-Regular,
  ItalicFont     = *-Italic,
  BoldFont       = *-Bold,
  BoldItalicFont = *-BoldItalic,
  Numbers        = Lowercase,
  Ligatures      = Discretionary,
  Style          = Swash
]
% % https://texnique.fr/osqa/questions/8423/lualatex-et-ligatures

\usepackage{babel}
\usepackage{microtype}

\begin{document}

\begin{center}
\large Caractère de la philosophie moderne.
\end{center}

La philosophie moderne, née en Grèce de ce peuple éternellement enfant, qui \textit{chercha toujours la sagesse} hors des voies de la raison, commence par ôter Dieu de l'univers, soit qu'avec les athées elle refuse à Dieu toute volonté, en lui refusant même l'existence, soit qu'avec les déistes elle admette la volonté créatrice, et rejette l'action conservatrice ou la Providence ; et pour expliquer la société, elle ne remonte pas plus haut que l'homme : car je fais grâce au lecteur de tout ce qu'elle a imaginé pour rendre raison de l'univers physique, et même de l'homme, sans recourir à un être intelligent supérieur à l'homme et à l'univers. Elle a dit sur ce sujet des choses si inouïes, elle a donné à l'existence de l'homme, de ce chef-d'œuvre de la création, merveille lui-même au milieu de tant de merveilles, des causes si absurdes agissant par des moyens si ridicules, qu'elle-même aujourd'hui, mieux avisée, impose silence à ses adeptes sur ces systèmes insensés, que, pour l'honneur du temps où nous avons vécu, il faut oublier, s'il est possible, et surtout ne pas transmettre à la postérité. \textit{Nec postera credant secula.}

\begin{flushright}
\large
\textsc{bonald}, \textit{Du Divorce}, Discours préliminaire.
\end{flushright}
\end{document}
